嫁左都要拉！失聯1年多被離婚 台灣維吾爾媳上訴…淚揭遭支那抓去集中營

7年前從中國維吾爾自治區嫁來台灣當台灣媳婦的谷姓女子，突然在3年前返鄉後就與台灣的家人失聯，連公公過世也聯絡不上她回來奔喪，近半年後，丈夫決定對她提出離婚告訴，因谷女沒出庭，所以一審法官判決離婚。豈料幾個月後谷女突然返台，她上訴並淚揭自己消失的這段時間其實是被抓到「集中營」，因此無法對外聯繫。台中高分院二審法官認定，谷女確實不是故意離家失聯，而是回到新疆後遭控制自由導致，因此撤銷一審判決，駁回其丈夫的離婚告訴。

一個離婚官司意外揭開新疆神秘「集中營」的面紗！來自中國大陸維吾爾自治區的哈薩克族谷姓女子（音譯化名），她於2013年9月時嫁來台灣成為台灣媳婦，而這期間，她也持續當「空中飛人」，不時往返兩地，豈料在2017年回去後就音訊全無，連公公過世也未回台奔喪，丈夫遲遲找不到人，氣得決定在2018年提出離婚訴訟。據台中高分院判決書指出，因一審時谷女沒有出庭，法官認定她在2017年10月開始就和台灣家人失聯，忽略家庭的經營和維持，所以判決離婚。

但就在2019年3月時，谷女突然返台，一回到台灣發現自己竟「被離婚」，她決定上訴二審。對於自己為什麼會失蹤那麼久，谷女悲訴這一切都是有苦衷的！她表示，當時自己只是返鄉陪伴娘家過伊斯蘭教新年，豈料剛好遇上中國大陸政府實施少數民族再教育課程，原本是維吾爾自治區小學老師的她就在2017年10月被送入「集中營」，在裡頭學習中文和專業技能，整整被關在那長達1年又2個月的時間。

竟然有委屈為什麼不告訴丈夫？對此，谷女表示，被抓去「集中營」是無法對外聯繫的，每週最多只能和家人通話5分鐘，但家鄉的家人還是有傳訊息和丈夫維持聯繫，轉告丈夫自己會失聯是有原因的，盼他可以理解。谷女表示，自己那段時間無法返台奔喪和答辯丈夫所提的離婚訴訟都是因為被困在「集中營」，但她強調，自己為了這段婚姻很努力、很犧牲，知道家鄉的信仰伊斯蘭教是不允許維吾爾跟漢人通婚，被發現就會遭排擠，所以她選擇改變自己的信仰。

二審法官發現，谷女確實在那段失聯時間被送進中國大陸政府的集中營學習，但期間仍有透過家人和丈夫聯繫，無法親自和丈夫通話全因集中營內的限制，所以未盡家庭經營與維持責任不能歸咎於她，最後決定撤銷一審原判，駁回丈夫所提離婚之訴，但仍可上訴。

走左仲番去

又係支那狗搞出黎既野
唔撚推翻共狗 一世都唔會有好日子過

係入面應該比人搞
D畜生無性架

好正

可能條女係幻想圖
唔釨正住
咁正 返咗去集中營畀領導女女女啦

咁正出唔返嚟啦

佢算唔算係幸運
入咗去支那最後又返到台灣

去得集中營一定做左慰安婦

有通過家人同丈夫聯絡，佢屋企人冇同佢老公講俾人捉咗入集中營？

佢老公人黎?
正常人唔見左摯愛係窮追一生
屌佢話唔理就唔理
俾佢上訴到唔會真心愛

張圖果個好似係偽妓黎…叫代斯

有無性病

會唔會係買老婆果D